港澳版iphone 新ios內建中國台灣「閹割」Emoji中華民國國旗

▲廖阿輝實測港版Siri。（圖／3C 達人廖阿輝授權使用）

蘋果公司最新推出iOS 13版本，傳出在最新港澳版更新系統中，iPhone會「自我審查」，不但中華民國的國旗就此消失，連SIri的內建設定也會把台灣稱為中國台灣，引發許多香港人發聲；據《上報》報導，此事是因為蘋果工程師在最新版本將港澳地區列入和中國地區一樣進行限制，只能透過更換地區重現國旗，但手機若代號為「ZA」，就算調整地區設定也無濟於事。

3C達人廖阿輝也在臉書粉專「3C 達人廖阿輝」分享Siri的實際測試結果，從影片中可以看到，廖阿輝詢問台灣天氣狀況時，台灣版的iPhone會正確回應為「台北市的天氣狀況」，但香港版的iPhone卻會出現「中國台灣台北市」的回應，讓廖阿輝聽到後也氣得當場怒摔手機；更離譜的是，有網友分享中國版的iPhone 11 Pro雖然已更新至iOS 13.1.2，卻反而沒有出現這種狀況。

▲廖阿輝氣到怒摔哀鳳。（圖／3C 達人廖阿輝授權使用）

對此，許多網友紛紛表示「港版還閹割B28頻段…」、「玻璃心能吃豆腐的地方也就幾個地方而已，別跟他們計較啦，扎到腳會痛」、「內建92共識的中國訂制版手機」、「河蟹版蘋果」、「iPhone XI（iPhone習）果然遵守原則啊…」、「摔的好」。（陳又瑞報導）

蘋果一直都奶共

點解呢壇嘢咁少人留意？成日要台灣撐香港，而家台灣國旗喺手機個 Emoji Keyboard 消失咗，大家講兩講就算

問題係台灣人做唔做到罷ip先?

ZA=坡狗機

反而改中國香港冇港豬理

咁你投佢唔可以加中國？

香港而家係ZA/A尾

點解我睇google查係香港係zp尾
玻狗先係za

以前的確係港行ZP尾
但上年XS 出果時已經轉左做ZA尾了
不過我無深究到點解

我嚴重懷疑係坡狗做手腳
明明坡狗係za尾 點解而家香港變左za

另外印象中澳門版就一直都係ZA尾

Apple 本身都奶共奶到發發聲
個setting 關於地區果啲
以前明明只係寫香港
但有一期轉晒做中國香港

CLS